彭斯︰特朗普亦能退出美朝峰會

北韓上周威脅可能退出下月舉行的美朝峰會，美國副總統彭斯（Mike Pence）表示，總統特朗普亦可能退出特金會，並警告北韓領袖金正恩不要在會上玩弄特朗普，這將是嚴重錯誤。

彭斯指出，特朗普亦可能退出特金會，這並非問題，認為特朗普與金正恩會面的目的是尋求和平，而非公關。

美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）上周建議，要求北韓以「利比亞模式」無核化，觸發北韓強烈反對，威脅退出下月12日在新加坡舉行的美朝峰會。

北韓亦不滿美國與南韓舉行聯合軍演，遂拒絕與南韓會談。